披黃金戰衣莫辨雌雄 「大隻Madam」郭維真力救昏迷老翁最難忘懷

女消防隊長郭維真，投身消防處四年，為該部門史上第十二位女消防隊長。

女消防隊長郭維真投身四年，在男人堆中工作，她認為「挑戰不在於性別，而是在於有無心去做好。」由學堂訓練、負數十磅重的「黃金戰衣」和裝備，以至體能要求，都是百分百性別平等。試過完成救火行動後，除掉防護頭盔，街坊傳來一句「嘩！原來係Madam嚟！」經歷過大小任務，受困電梯、企跳、山泥傾斜、拯救動物、赴火場等，但最深刻的任務是一宗先遣急救，有份救回一位瀕死的八旬老翁，「原來呢份工真係會幫到人。」除了健碩體格，作為隊長帶領一隊人救急扶危，幾多人出車就齊人返局，亦要具氣魄。

成為1%一分子 罰加操跑圈一視同仁

郭維真是消防處史上第12名女性擔任消防隊長（行動），目前消防處有12名女隊長，佔該職位整體人數的1.2%。當初投考決定，非出於兒時夢想，而是大學畢業後巧合有消防處招募，「愈難的愈想去做！」當消防員體能要求高，投考測試不分性別，引體上升、掌上壓等及格標準一視同仁，過去約有四成考生在體能一關被淘汰，「自己而言難度最高是俯後撑。」即一分鐘內要完成指定次數。

不過她仍能一次投考便成功，「貼士真是要特意針對頂目，跟部門要求操練。」2014年6月23號是入班的日子。一班十個人，只有她是女的，宿舍自己一層，「成間學校除了清潔姐姐，得我一個女仔。」26星期留宿課程密集，有步操、有考試，拿重物難不倒她，反而「我跑步比較水皮，結果被教練罰加操，跑圈數一視同仁。」

最難忘急救八旬老翁起死回生

投身消防四年，一般人以為最感觸經歷會是火場的轟烈，「不是《烈火雄心》那種。」郭維真表示，山泥傾瀉、困電梯、拯救動物、火警、跳樓個案，大大小小任務都處理過，要數最難忘是一宗先遣急救。當時駐守上環消防局，還只是實習消防隊長，趕赴現場拯救一名陷入昏迷的八旬老伯。「他有高血壓、心臟病、癌症、中風等，是病重的老人家，去到時，已躺在地上，他的家人圍住，哭到不知所措。」

在救護到場前，即為他施展CPR（心肺復甦術），那是她第一次為真人做CPR，不再是練習時的公仔，「我都有份搓，搓的時候，（胸骨）真係好似就來斷。」眼看着蒼白瀕死的老人，既大壓力亦救人心切，「每一下都去盡，一直搓。」直到救護到場接手及送上白車，伯伯都無復甦跡象。

雖然已盡力，但面對生死，坦言難免有「無能為力」之感。幸好回到消防局便收到好消息，「食食吓早餐時，收到控制中心電話，話Madam你頭先那轉Case救得醒。」回想起，她笑得燦爛，「真係好開心，唔識點形容個感覺，因為真係親身接觸個傷者，然後大家合力救起一個人，好特別，原來呢份工真係會幫到人。」所以對於四年前的投考決定，她簡單直接形容為「好好！」

郭維真最難忘有份為一位瀕死老翁做心外壓。

「身為隊長就是要兄弟齊出齊返」

英雌在消防前線中屬少數，郭維真認為，女性優勢在於先天的親和力，「做游說工作，比起男性會覺得威脅無咁大，感覺容易接受到。」不過作為女隊長，不止得一份柔和，更要剛柔並濟，比起有「飛將軍」之名、最前線的消防員，主管就要做好指揮及危險評估，「睇住個大局」。

在半年前一個凌晨時分，做過一宗企圖跳樓個案，當前線全神貫注一心只顧如何救下情緒不穩的事主，作為消防隊長便要细心慎重，細微處如有無鎖好安全扣、戴好防護工具都要把關好，「坦白講我們好多時都不用落手落腳去最前線，但我們（消防隊長）是下決定的人，你話爆門就爆門，行哪就哪，我們負起全部責任，他們的安全，是我們首要的關注，幾多人出車，就幾多人返局。有時前線太投入埋頭忘我受指示的工作，我們企後一點確保他們安全。」

150年來的消防工作都是以男性為主導，性別色彩濃厚，對於這個命題，郭維真暢言，一般人會覺得消防就是男人，刻板印象對於女性都是柔弱點、需要受保護的，「但是我想帶出的是，我們這一份工是無分男女，因為去到火場、任何災場，我們工作都一樣，唔會話你係女仔，就畀個細啲斧頭、揹個輕點的BA（煙帽），是無的！我着一樣的黃金戰衣、攞一樣的架生，所以體能是第一、最大的挑戰，但是可以透過日常及後天訓練，不會覺得這是憂慮。」她深信，「這份工，挑戰不在於性別，而是在於有無心去做好。」

女想被佢拯救

消防游B

佢一見到你會見死不救

見到你係你身邊放火tim Ar

法官大人 有得燒你燒唔燒

想屌

我願意比佢救火

唔理係咪鱔稿
呢個比羅拉勁好多倍
好多男人都pass唔到消防體能佢居然1take

好大隻

打春袋

救護都過唔到

所以警犬為女性降低要求簡直反智

條手臂

好大隻 單手可以舉起幾多件連登仔

第一張相手瓜大到

有冇入過火場？

又話從來冇女人入過火場？

警犬為打人兇人

消防要去救人

後者梗係唔可以降, 降左自己入災場要人救番轉頭點算

Jed

J都夾扁你

Code?

大到好驚人 好似可以一拳打死人

粗過d女既大腿

death by snu snu

秒晒你班連登仔

好想幫她含

個身同個樣好唔match

「身為隊長就是要兄弟齊出齊入

成日係pure見到佢，好大隻，雖然骨架唔大，但好有肌肉，仲要幾靚女。

呢啲咪真正男女平等囉，都唔知做咩考黑警男女嘅要求可以唔一樣 個犯見你係madam跑慢啲咩

個樣明明青秀得黎又帶威嚴
以紀律部隊黎講 佢算係靚果班
但又match佢呢個咁阿姆士唐級body

唔*match

呢d先係魔鬼身材

未屌過肌肉西，想屌
呢啲先正，外表咁強悍，但喺床上屌佢到啪啪聲，瘋狂呻吟嗰種反差

連登仔：其實唔難

Madam真人好正 唔係講笑

而家仲走去做警犬本身就弱智

似佢屌你，多過你屌佢喎，一手渣爆你春袋

佢個背真係
男都未必操到佢咁靚

見過佢操 好撚堅 係出得賽果種

支那01廣告post

要求男女平等，要求同工同酬，要求降低女性入職要求 無敵。

好想俾佢攬住安慰

好想比佢抱起黎屌

有fd 識佢
咁撚大隻都有男朋友
仲要條仔幾靚仔 真係重口味

大巴大巴打落金鐘連登仔

維真呢個名好型好霸氣

咁重口味

痴線 個膊頭手臂粗到

大隻妹勁過男人

見到班連登仔搵唔到位鬧佢真係鄧班人慘

他有高血壓、心臟病、癌症、中風等，是病重的老人家

仲未有ig?

搓贏左都哂氣啦⋯⋯

好有型

好撚正

有冇睇花蓮女消防單新聞

基佬:唔知俾佢戴假9插甚麼feeling

你識條春咩 佢條仔先係人生贏家

靚仔食普通靚女港女食菜咁食

食個大隻 個樣又清秀 仲要係消防隊長 你估易搵？

有無玩開健身嘅人

想知佢有無落野

仲大隻過鄭麗莎

係香港，只要你係女性，根本唔驚冇仔溝
差在你受唔受姐

個手臂粗到

好撚大隻。。。
男人testosterone高都要一段時間先可以操到咁
女人係要花多幾多努力先操到咁大隻

原來女人都可以操到手臂同男人一樣咁粗
不過佢整體身形比例又ok喎

係消防問答post見過樓主討論佢

真心想知 佢有冇落野， 如果natural操到咁 真心痴線

雖然佢大隻姐 但佢真係靚喎 而且睇得出心地唔差 咁都唔俾人有男朋友？

男人自尊心作祟呀嘛 唔好話大隻 我見到個靚女高過我我都唔敢追啦

嘩屌 第二張相個手臂粗到...
屌打9成連登仔

每次聽到消防員要齊入齊出果下 好滾動

其實都幾欣賞依D女

人地正常人家工當女仔都被連登講到好似唔常咁 酸撚到

Fit到

我係男人都操唔到

好撚勁

唔知佢幾多磅呢

快點強姦我

都算靚女

痴撚線又橫又多肉 打左roid咁

呢d咪男人口中既有肉地囉實啪啪聲

不過係男既比佢抓住啪

好想俾佢單手搾春袋

山洞炮

人地一步步黎，唔會好似班仔撚醒咁，一黎狂隊粉，狂操冇休息，動作唔係做到full range就加重呃自己。

痴撚線夾一夾

講得好

係老蘭醉過街

見過有男人帶條女去練

個男人扮哂教練咁教條女做

但啲動作錯撚哂又借哂力

連條女都串佢笑佢做唔啱

個男人仲要唔認錯

猩猩

真女權

01

呢啲女好有安全感

佩服

大隻madam

火速救兵條女扮佢都OK

係連登仔排骨姐...

好想俾佢瘋狂教我健身
我舉唔到個時佢又係隔離安慰我

好想瘋狂推佢車

以前同佢影過相...
個陣都無咁大隻 而家大隻到痴線

好勁

呢啲咁高質既專題真只有hk01先睇到
我都睇漏左呢個專題，多謝樓主share

話是話樓主今次有冇信心入消防？

唔知madam條仔會唔會都有番咁上下大隻

想俾佢抱起來屌

冇

你考so or man?

man

唔得咪再試囉，最緊要唔好放棄，啊sir會睇到你既誠意既
加油💪🏻

想跟她交合

點先叫natural？
點解香港永遠見到人地大隻 就係到爭論係唔係natural 永遠唔會睇人地既努力
講到好似剩係食藥唔洗操就可以咁大隻

隊粉食藥呃自己冇意思。

憨撚鳩
你咁撚叻 你試下隊粉食藥睇下你有冇咁大隻
你食果件雞胸 隻雞都可以食生長素大啦
咁又算唔算natural 啊？

未做過gym 第一次deadlift >150kg你做比我睇。
唔隊粉都大隻大力過你啦

係啊係啊
鳩up 我夠識啦 我deadlift 單手拉300 kg 添啊

真係好大隻

呢啲先係正確觀念 唔似得而家啲女權撚 乜鳩都話要就返女人個標準 睇下台灣搞到點就知唔work

又要拎張金鐘連登圖出黎

呢啲先叫男女平等啦！平時話唔公平嘅女人都唔知咩叫公平

之前有人講過消防都要有女人嘅標準不過冇人Show

好大對波

大隻得黎好有儀態

隻手臂真係唔講得笑

唔係話佢無努力，可能會比人假象，正常人真係有能力可以達到佢既身型。

同埋可能真係有人以為 唔用藥物 可以去到呢個水平

不過佢做消防 又唔係玩比賽既話 我都信佢無落野既

好撚堅

如果體能標準係一樣
就無野好講

條仔比抱住嚟屌

作為一個智勇雙全嘅消防隊長
最經歷深刻嘅竟然係搵鳩市民同前線笨柒嘅FR call 仲要係救返個搓贏咗仲辛苦過生存嘅
你話笑死唔笑死

佢出年參賽wo

咁難明？

好似整容可以好靚，無人話佢地無付出，so?

肌肉黎好硬淨

好想俾佢抱起嚟屌

條友大隻過一般做消防既男人

好正呀

第二張個手瓜

好想知揸落去咩feel

硬塊

你都on9，你唔講埋其他部隊？

你最撚反智

你都on9，又唔見你講埋其他？我舉個例啫

得Police CSD分男女標準
睇唔到佢地執勤時女人會輕鬆d

賤種 名都叫自己做乞兒
你全家都係乞兒

算啦 睇到隊粉呢兩個字已經可以唔洗理佢

好快比佢抱住屌

已經block 柒左佢 加完全封鎖

有冇佢 ig ?

有

隊粉有必要性 一個大運動量既人只靠natural food 邊夠
不過打針就自欺欺人既

佢好似好nice

尋晚J左條AV有D似佢風格，放工上黎再貼

好型好靚